緬甸「封網」前夕軍車入仰光 北部城市開槍放催淚彈 記者直播被拘

緬甸「封網」前夕軍車入仰光
北部城市開槍放催淚彈
記者直播被拘
Feb 15, 2021

眾新聞
57.8K subscribers

緬甸傳出周一凌晨1時至9時「禁網」，在一向平靜的最大城市仰光，周日下午及晚上開始有軍車入城，是自示威及戒嚴以來首次。

美國、歐盟、德國、法國等多個西方國家駐緬甸大使在香港時間午夜發表聯合聲明，要求武裝部隊避免使用武力，及聲討軍方干擾通訊及限制緬甸人的基本自由。

在北部城市密支那，網上片段顯示傳出多下槍聲，目前未知是否警員開橡膠子彈。當地警方又使用催淚彈驅散示威者。

當地傳媒採訪期間，被要求停止直播；至少五名當地記者被扣押。